歐陸小學一班平均人數

轉自reddit

回覆選：
"在羅馬尼亞，我孩子的班有38人。那大概不是絕對，但可以作一參考。"
"那老師要準備防暴武器來維持班上秩序嗎？

香港既話：
「近五年小學每班平均約27人。」，其實已經比十年前低左。
當然，因為出生率下降，依個數字會繼續低落去。

)

廿幾人一班都唔易教，更何況三四十人

我以前每班試過42條友真心cls

so? 本地教育純粹係篩選，完。

我都諗起以前上過42、43人一班
升完班人少左重諗緊做咩少左人

岩呀 你咪比人篩出黎果d囉

小學例 40人

agger

科舉思維改不了

垃圾亞，比美國落後

而家都係嗎？

再查左查：

1.1978年英國小學既Average class size係26.9

2.相反香港， 係1992年既改革建議書中提及：
「換言之，每班平均人數會由37.5人減至32.5人」

而政府實際上既做法係，據2000年既立法會答問：
「政府已接納上述建議。由一九九三/九四學年起，我們已開始縮減小學一年級的每班學生人數，並計劃把這安排按年逐級推展至較高班級。我們的原先目標，是在一九九九/二零零零學年開始前，把所有小學班級的每班平均人數縮減至32.5人」
(按：樓主大概當時開始讀小學，都係40幾人一班。類似情況上到中學都試過)

「不 過 ， 即 使 推 行 了 上 述 措 施 ， 要 早 日 落 實 小 學 全 日 制 ， 我 們 仍 面 對 學 額 不 足 的 問 題 。 因 此 ， 政 府 在 一 九 九 七 年 決 定 輕 微 調 整 每 班 學 生 人 數 ， 包 括 在 小 學 每 班 加 回 兩 名 學 生 ( 即 每 班 平 均 人 數 為 34.5 人 ) ， 以 及 暫 緩 縮 減 中 學 每 班 人 數 的 措 施 。」

考慮到香港1971年先推行6年免費教育。大班政策應該係慳錢、普及為先既做法。而對於政府黎講，小班教育似乎係出於生育率問題，多過改善教育既需要。當時最後小班都係大勢所趨啦。

而樓主既印象：當時搞小班似乎有唔少反對，而家諗返反對既人應該係新移民/跨境學生家長黎。
另一點奇怪既係，我地講學生壓力重/乜乜起跑線似乎係幾年既問題。係大班年代反而少D。如是者學生壓力既來源，應該要從其他地方去搵吧。

參考資料：